{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006321",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023609",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 보현사 낭원대사탑\n\n(江陵 普賢寺 朗圓大師塔)"
    },
    "text": "江陵 ポヒョンサ ナンウォンデサタプ (江陵 普賢寺 朗圓大師塔)\\n\n江原特別自治道江陵市城山面には、高麗前期の朗園大師が開庁した舎利を奉安するために建てられた浮屠（仏塔）があります。この浮屠は、1963年に宝物に指定されました。その高さは2.5mで、新羅末期から高麗初期の高僧である朗円大師開清の舎利塔とされています。塔碑が建てられたのは公元940年頃で、その塔は再建されたものです。浮屠の形式は八角円堂型で、かつて倒壊してしまったものを再建した際、中台石は存在しなくなったため、1976年に寺社から任意に現在の位置に移されました。地面の広い8角地台石の上に高い8角下台石が置かれ、下台石の下には高い支えがあります。その各角には宇宙（角柱）が表現され、上部には重なった蓮の葉が刻まれています。また、中央には低い塊があります。この上には中台石が置かれ、上台石は円形で、中央に仰げる蓮が彫刻されています。塔身の石は8角で、宇宙の模様が刻まれており、その中の一面には門扉の形と錠が彫刻されています。屋蓋石は高く、下部には醜女の姿と反転がありますが、裏面には朝顔の模様はありません。また、落水面は急斜面で、上部には秋女の姿と耳飾りがありましたが、全て損傷しています。屋蓋石の上には相輪が乗っていて、その上には伏鉢や宝蓋、宝珠が順番に配置されています。宝蓋は屋蓋石を縮小した形状で、宝珠は火炎宝珠の形ですが、具体的な宝珠の形は彫刻されていません。下部には仰げる蓮が彫刻されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔はどこにありますか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔は江原特別自治道江陵市城山面にあります。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔は何のために建てられましたか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔は、高麗前期の朗園大師が開庁した舎利を奉安するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の高さは2.5mです。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の形式は何ですか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の形式は八角円堂型です。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の塔碑が建てられたのはいつですか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の塔碑が建てられたのは公元940年頃です。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔は再建されたものですか？",
            "answer": "はい、普賢寺朗圓大師塔は再建されたものです。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の浮屠の中台石はどこに移されましたか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の浮屠の中台石は1976年に寺社から任意に現在の位置に移されました。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の屋蓋石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の屋蓋石には醜女の姿と反転が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "普賢寺朗圓大師塔の下部には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "普賢寺朗圓大師塔の下部には仰げる蓮が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 374
    }
}